
== Acronyms

ABI:: Activity-Based Intelligence

ASF:: Apache Software Foundation

BEDI:: Big Earth Data Initiative

BiDS:: Big Data from Space

DGGS:: Discrete Global Grid System

DWG:: Domain Working Group

ESA:: European Space Agency

ESIP:: Earth System Information Partners

ETL:: Extract, Transform, Load

EU:: European Union

EUSC:: European Union Satellite Centre

FOSS:: Free and Open Source Software

GEO:: Group on Earth Observations

GIBS:: Global Imagery Browse Services (NASA)

GPS:: Global Positioning System

HDF:: Hierarchical Data Format

HTTP:: Hypertext Transfer Protocol

IaaS:: Infrastructure as a Service

IEC:: International Electrotechnical Commission

IoT:: Internet of Things

ISO:: International Standards Organization

JSON LD:: JavaScript Object Notation for Linked Data

LCMAP:: Land Change Monitoring Assessment and Projection (USGS)

LEO:: Linked Earth Observation

LOD:: Linked Open Data

MDA:: Multi-Dimensional Arrays

NASA:: National Aeronautics and Space Administration

NBD-PWG:: NIST Big Data - Public Working Group

NetCDF:: Network Common Data Form

NEXRAD:: Next Generation Weather Radar

NIST:: National Institute of Standards and Technology

NOAA:: National Oceanic and Atmospheric Administration

NSF:: National Science Foundation

OAB:: OGC Architecture Board

OBP:: Object-Based production (OBP),

OGC:: Open Geospatial Consortium

OPeNDAP:: Open-source Project for a Network Data Access Protocol

ORNL:: Oak Ridge National Laboratory

OSGeo:: Open Source Geospatial Foundation

OWL:: Web Ontology Language (W3C)

PB:: Peta-Byte

PLDN:: Platform implementatie Linked Open Data

RDBMS:: Relational Database Management System

RDF:: Resource Description Framework

RDSMS:: Relational Data Stream Management System

RSA:: Raster Storage Archive

SOS:: Sensor Observation Service

SPARQL:: SPARQL Protocol and RDF Query Language

SQL:: Structured Query Language

SSN:: Semantic Sensor Network

SWE:: Sensor Web Enablement

TB:: Terra-Byte

TEP:: Thematic Exploitation Platforms (ESA)

THREDDS:: Thematic Real-time Environmental Distributed Data Services

URI:: Uniform Resource Identifier

USGS:: US Geological Survey

W3C:: World Wide Web Consortium

WAMI:: Wide Area Motion Imagery

WCPS:: Web Coverage Processing Service

WCS:: Web Coverage Service

WMS:: Web Map Service

WPS:: Web Processing Service
